將信心交託畀主耶穌 - 高慧然

將信心交託畀主耶穌 - 高慧然

《沉默》劇照(互聯網)

在網上看到一篇帖文，發帖者提到外出飲茶時聽到鄰枱的顧客說起對修訂《逃犯條例》的看法，「條例你驚嚟都無用，最緊要你將信心交託畀主耶穌！」令人哭笑不得。

那個人大約不知道，可以在公開場合說「把信心交託畀主耶穌」，是有一個前提的，首先，他要有宗教自由；其次，他的宗教自由在可見將來不會受到干預。若不，當他的宗教信仰一旦被視作異端邪說，宣教可以被視作顛覆活動，那麼，他被視作逃犯的話，主耶穌應該無力出手相助。

「把信心交託畀主耶穌」的人，建議你去找馬田史高西斯的電影《沉默》（Silence）出來看看，這部電影由1966年日本作家遠藤周作的同名小說改編。記錄了一段慘烈的傳道史：17世紀，一群一群的天主教神父分批去日本，試圖在禁教的日本，重植耶教。那些對神充滿信心的傳教者，孤立無援，受盡酷刑，在痛苦中一次又一次呼喚神，可是，神回答他們的是永遠的沉默。在永遠看不到盡頭的絕望深淵，有些傳教士被折磨至死，也有些開始質疑神是不是真的在聆聽他們，抑或早已經忘記他們，還有的最終背棄自己的信仰……

「把信心交託畀主耶穌」，說得真是輕鬆啊，說這句話的人，確定自己知道甚麼叫做「信心」？確定自己的信心不會在任何情況下動搖？呵呵呵……

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
「化妝大師」 (尊子)

下一則
下一則
德國含血噀人 (古德明)